間諜惡名遭市場抵制 華為：5G技術不該被政治化

面對各國相繼祭出的禁令，華為副總胡厚崑今表示，該公司技術方面處於領導地位的雄心不應該被政治化。（彭博）

〔財經頻道／綜合報導〕繼澳洲政府8月下令禁止中國手機大廠華為與中興通訊參與5G網路建設，近日又傳出中國利用華為提供的資訊取得訪問代碼，潛入海外網路進行間諜活動。對此，華為副總裁兼輪值CEO胡厚崑近日受訪也回擊，表示該公司在下一代電信技術方面處於領導地位的雄心，不應該被政治化。

據《日本經濟新聞》報導，面對外界質疑華為等與中國政府關係甚密的中國科技大廠可能從事間諜活動，胡厚崑今出席《日經全球管理論壇》受訪便指出，「技術不應該被政治化」，並表示該公司預計2025年將有400億個智慧設備和人工智慧被部署，其中，5G技術將發揮重要作用。

而談到「中國製造2025」強烈遭美國抵制，並對部分中國企業實施禁令，胡厚崑也表示，為了保持華為的領先地位，該公司與Sony等供應商正密切合作，當前也已在日本設立3個研發中心，並計畫在關西設立研究中心，以加強與日本供應商合作。面對外界激烈競爭，他也指出，在快速發展的技術行業中，競爭環境可能一夕間發生變化，我們將專注於客戶的需求，而不是專注於競爭對手。

據了解，華為當前不只在美國，在英國、澳洲和加拿大都遭受審查。今年4月，該公司更被美中經濟與安全審查委員會列為潛在的安全風險；8月也被澳洲禁止參與5G建設；近期，英國更表示，不排除將祭出禁止華為向其提供5G通信設備的禁令。

美國學返支那口吻：實屬個別事件
支那唔應該係美國內政上說三道四

抵撚死

支那: 乜柒都不應該政治化.

但最政治個班就係支那.

拎5G技術搵政治本錢
到人地踢爆就唔好政治化

幾年前 又話擺買日本貨 咩比子彈日本人殺自己

仲唔係政治化？ 打爛日本車仲唔夠政治化？

咁人地做生意你又要人改哂支那台灣?

中国屈鳩雨傘有外國勢力，就預左外國勢力會咁對翻你。

愚弄國民就得
鬼佬邊會理佢地

堆歐美大國 封左華為

等佢投入幾百億
搞的5g制式只可以係支那用

不要政治化係中國公司，政府部門講出黎係特別有權威既，唔知邊個日日濫用政治打壓其他公司

同支付寶一樣,中國人自己封閉就話自己好先進,因為你地喺中國用唔到

審批部門係根據法律同既定政策作出決定，慣例係不會解釋

人地封你就話政府
自己封人就話國情 好像whatsapp

官之2個口
支那3個口

咪阻住自己國民用新科技啦

支那自己都係封閉市場
出到去就想人舔埋人地自由市場著數，當人ON9嫁咩

咁依家封閉個市場重自唔自由?

學人話唔好政治化不如問下自己係乜背景先喇屌你老母